張建宗稱大灣區帶來新機遇 惟不少青年對政策一無所知

張建宗稱大灣區帶來新機遇 惟不少青年對政策一無所知
2018-10-21 HKT 10:35

政務司司長張建宗說，外界對「科技專才培育計劃」反應正面，當中「博士專才庫」至今收到約190宗申請，並批出超過160宗，涉及資助總額超過7500萬元。至於「再工業化及科技培訓計劃」則分別收到120宗登記公開課程和43宗培訓資助申請，已經批准合共62名學員的申請。

他在網誌說，《施政報告》提出通過注資「青年發展基金」，資助非政府機構為在粵港澳大灣區創業的青年，提供創業支援及孵化服務，初步以試行計劃方式與香港青年聯會合作。

張建宗說，大灣區將為青年帶來新機遇和新跑道，但不少青年對當地政策和落戶方法一無所知，因此由政府作爲促進者及推廣者，而非政府機構扮演「引路人」和「連繫人」的角色。

根據香港青年聯會網頁資料，組織主要以中華全國青年聯合會及各省市青聯的港區特邀委員為核心，副主席包括郭基煇、霍啟山等。

成日叫我返大灣區

屌你老母 香港咪大灣區

搵人笨柒

都無人諗住去
班高官自己日日係到圍爐

佢開頭就講批幾多人入黎發展科技，然後後半段就叫人去大灣區

政府工真係好做
一份咁空泛嘅proposal都拎得出黎

司長搞港獨

將每日150單程證個堆人放返上去啦

司長，我有一個疑惑，咁香港係咪大灣區一部分

成件事錯曬

無商家敢上去都知係伏 伏到癲

次次金融有事就搬d垃圾proposal 出黎當解決問題

大灣區咁多機遇 起個島黎做咩？ 都就搬去大灣區啦

政總應該搬去大灣區以身作則

香港青年聯會
又派錢益建制
成班老嘢扮青年
土共改名乜都有個'聯'字

點解唔做係香港

咁講野證明佢真係傻仔黎。
宣傳大灣區係佢既責任，做得唔好仲咁大聲，想比人紮棍？

一句講哂，叫班香港嘅後生出去大灣區賣豬仔。

件貨賣唔出，sosad

政總同特首府搬左去大灣區再通知我唔該

賣唔出咪捉人去賣豬仔。
而家可以畀你自由選擇，遲下可能會用更強硬嘅手法，睇下到時會唔會學強國咁，以「清除低端人口」為理由，只將香港人趕出去，逐家逐戶踢門趕你走。

請google 港商李政欽

將所有政府部門既HQ搬哂上去以身作則啦

有次我有親戚同我講 佢新屋係大灣區
我唔撚明佢UP乜, 就上左去GOV網頁睇

我一睇, 當場屌左聲老母
包撚哂成個廣洲 咁我斷下係肇慶, 都包撚埋
咁坐車返鄉下要8到11個鐘, 火車+小巴就6個鐘, 就算坐亡命高鐵+小巴都要4個鐘

咁我鄉下同香港同區啦

又話香港點差 內地點勁 點解要搵食搵到黎香港 重要引入啲咩專材 勁就唔黎香港啦 搞到四圍蝗語。想無蓬接軌 慢慢食落黎香港 會唔會明顯啲呀

對大灣區最無知既係張建宗，後生仔咁醒唔使上連登，都知道係大伏啦

唱番Sam 首歌：《咪當我老襯》